%% -*- mode:LaTeX; fill-column:999999 -*-
\input{preamble}
\def\doctitle{Recueil des exigences}
\usepackage{graphicx}
%----------------------------Document------------------------------------
\begin{document}
\maketitle

\vfill
\object{Établir le recueil des exigences.}

\vfill
\begin{center}
\begin{tabular}{>{\bf}ll}
  \hline
  État                                       & Validé \\
  Date de validation                         & 05/02/2013           \\
  \hline                                                            \\
  Version                                    & 1.8                  \\
  Ancien numéro de révision                  & 1.7                  \\
  AC modifiées suite à cette revision:       & RE                   \\
  Demandes de modification prises en compte: & D15,D16,D17,D23,D24,D26,D41 \\
  \hline
\end{tabular}  
\end{center}

%----------------------table de revisions---------------------------
\clearpage
\tableofcontents
\clearpage

%-----------------------------Historique------------------------------
\section{Historique du document}

\begin{center}
\footnotesize
\begin{tabularx}{\textwidth}{lllX}
  \textbf {Date} & \textbf {Auteur} & \textbf {Version} & \textbf {Motif de la modification} \\
  \hline
  08/01/2013 &  Hélène VINH & 1.0 & Création \\
  13/01/2013 &  Vincent BRISON & 1.1 & Rédaction exigences côté site isolé \\
  13/01/2013 &  Renaud VOL & 1.2 & Rédaction exigences côté site central \\
  14/01/2013 &  Quentin RICHAUD & 1.3 & Ajouts de quelques exigences site isolé \\
  14/01/2013 &  Mick ABERMAN & 1.4 & Rédaction exigences côté camion, corrections orthographiques et grammaticales dans les autres parties \\
  17/01/2013 & Pierre NEIDHARDT & 1.5 & Exigences du camion \\
  18/01/2013 & Hélène VINH, Quentin Richaud & 1.6 & Exigence du site isolé \\
  18/01/2013 & Renaud VOL ,Alina GHERMAN & 1.7 & Exigences du site central \\
  29/01/2013 & Alina GHERMAN & 1.8 & Intégration des dessins faites sur google doc(partie camion)\\
  31/01/2013 & Alina GHERMAN & 1.8 & Intégration des dessins faites sur google doc(partie site central)\\
  02/02/2013 & Alina GHERMAN & 1.8 & Intégration des dessins faites sur google doc(partie société de maintenance)\\
  05/02/2013 & Alina GHERMAN & 1.8 & Intégration des dessins faites sur google doc\\
  05/02/2013 & Alina GHERMAN & 1.8 & Validation
  
\end{tabularx}  
\end{center}

%---------------------------Introduction---------------------------------
\section{Introduction}

Afin d'arriver à un niveau de granularité fin dans le cadre des exigences nous avons divisé le recueil des exigences en plusieurs sous-systèmes. 

Ainsi, nous notons le sous système du camion, celui des sites isolées et bien sur celui du site central et des sociétés de maintenance.

%-------------------------------------------------------------
%************************************************************
\section{Site isolé}

\subsection{Diagrammes détection de problèmes}


\begin{center}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/si_ex_1}
\end{center}


\begin{description}
\item a:SE!recoitDonnees(idCapteur, donnee)
\item c:SE!analyseDonnees
\item b:SE!envoieAlerte(idCapteur, donnee)
\end{description}


\begin{center}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/si_ex_2}
\end{center}



Le système peut détecter les problèmes et les signaler au site central.


\begin{center}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/si_ex_3}
\end{center}


a : SE!évaluerDonnée(idCapteur, valeur)

Le système doit pouvoir évaluer une valeur reçue d’un capteur et dire s'il y a un problème ou non. Les problèmes sont : soit la dernière valeur reçue a une trop grande différence avec les valeurs précédentes, soit le délai de réception d’une valeur est dépassé (pas d’informations du capteur depuis trop longtemps). Dans les cas de problème, le système embarqué envoie immédiatement les données au site central.


\begin{center}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/si_ex_4}
\end{center}




\begin{description}
\item a:SR!vérifierEtat
\item a:SR!redémarrer
\end{description}


Le système de redémarrage permet de vérifier à tout moment l’état du système embarqué, et de le redémarrer en état stable si celui-ci est éteint (suite à un problème quelconque). Le système embarqué ne pourra être redémarré s’ il s’agit d’un problème de batterie insuffisante, car le système de redémarrage utilise également la même source d’énergie.


\begin{center}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/si_ex_5}
\end{center}
\begin{center}
%\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/si_ex_6}
\end{center}


\begin{description}
\item a:T!timeOut
\item b:SR!VérifierEtat
\end{description}


\subsection{Diagramme envoi de données au site central (cas normal)}


\begin{center}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/si_ex_7}
\end{center}



\begin{description}
\item a:SR!collecterDonnée(idCapteur, donnée)
\item b:SR!envoyer(idPaquet)
\end{description}

Le site central doit régulièrement recevoir les données en provenance du système embarqué.

\begin{center}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/si_ex_8}
\end{center}
\begin{center}
%\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/si_ex_9}
\end{center}


\begin{description}
\item a:T!timeOut
\item b:SR!envoyer(idPaquet)
\end{description}


Le système embarqué collecte toutes les données des capteurs pendant une période fixe (par exemple chaque heure). A la fin de cette période, il envoie tout le paquet de données au site central.


\subsection{Exigences pour la communication de données}


\begin{center}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/si_ex_10}
\end{center}


a:SE!reçoitDonnees

L’exigence générale est la réception de données des différents capteurs par le système embarqué.

\begin{center}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/si_ex_11}
\end{center}


\begin{description}
\item a:SE!reçoitDonnees(idCapteur, donnees)
\item a:SE!envoieDonnees(idCapteur, donnees)
\item b:C!seConnecte
\item b:MT!transmetDonnees
\end{description}

Chaque capteur du site doit pouvoir se connecter au système embarqué. Le nombre de capteurs varie selon la taille du site : en moyenne de 5 à 30 capteurs par site.
\begin{center}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/si_ex_12}
\end{center}


\begin{description}
\item a:SE!envoieDonnees()
\item a:SE!recoitDonnees()
\item a:P!verifieIntegrite(donnees)
\item b:P!verifieIntegrite(donnees)
\item b:C!envoieDonnees()
\item b:C!recoitDonnees()
\end{description}

\begin{center}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/si_ex_13}
\end{center}


\begin{description}
\item a:SE!demandeId()
\item a:MT!transmetDemande()
\item b:C!fournitId()
\item b:MT!transmetId()
\end{description}

PB : Le système embarqué doit savoir de quel capteur provient les données à chaque donnée reçue. 


\begin{center}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/si_ex_14}
\end{center}


\begin{description}
\item f:SE!captureImage
\item g:SC!demandeImageActuelle(idWebcam)
\item g:SC!demandeImage(date, idWebcam)
\item g:SE!envoieImage(image,date)
\end{description}


Une ou plusieurs webcam prennent des photos du site à intervalles de temps réguliers. Le site central peut demander à voir une photo d’un certain moment prise par une webcam. Il peut également demander à une webcam de prendre un cliché instantané.
Seules les photos des dernières 24H sont stockées sur le site. Les photos les plus anciennes seront donc perdues si elles ne sont pas rapatriées vers le site central.

Chaque photo devra être caractérisée par la date de prise de vue (surtout l’heure) ainsi que la webcam utilisée. Le site central connaît la position de chaque webcam (coordonnées GPS définies lors de l’installation).

%---------------------------------------------------------
%************************************************************
\section{Site central}

Pour pouvoir bien définir les exigences fonctionnelles de cette partie nous les avons séparé en 3 parties: stockage, traitement et communication.

Chacune de ces 3 parties sera ensuite divisée en plusieurs sous-parties. 
\subsection{Stockage}
Nous allons stocker les données nécessaires au traitement sous la forme d'une base de donnée.  

\textbf{Le système doit être capable de stocker les données}

Le système doit être capable de persister les données. Pour cela nous avons choisi une Base de Données.

\begin{center}
\includegraphics[scale = 0.8]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-stock1}
\end{center}


\begin{description}
\item a:SCD!créeBaseDonnees()
\item a:SCD!insèreNouvelleDonnee()
\item b:SCD!créeModèleDeDonnees()
\end{description}

Ces données doivent être bien organisées afin qu'on puisse faire des requêtes optimales sur celles-ci. Pour cela nous avons décidé de diviser les données en 3 parties: les données du camion, celles des sites isolés et des sociétés de maintenance.


\subsubsection{Stockage des données du camion:}
Pour le camion nous allons stocker toutes les données nécessaires au traitement de données et au traçage des interventions.

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-stock2}
\end{center}


\begin{description}
\item a:FT!fournitInformationsCamions()
\item b:CMDC! recupererLaListeAlertes()
\item c:L!fournitHistoriqueDePassage()
\end{description}

\paragraph{La fiche technique d'un camion contient:}
\begin{description}
\item - le type de substance transporté par le camion
\item - la taille de la citerne
\item - l'identification du camion
\end{description}	

Ces informations seront utilisées pour décider quel camion envoyer pour quelle intervention.  

\subsubsection{Stockage des données des sites isolées}
Pour le sites isolés nous allons stocker les capteurs et les données du capteurs qui appartiennent à chaque site.

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-stock3}
\end{center}


\begin{description}
\item a: FT!fournitInformationsSites()
\item b: CMDS!creeModeleDonneesCapteurs()
\item c: CMDS! créationModeleDonnéesSiteIsolé()
\item d: CMDS! fournitInformationsWebcam()
\item e: CMDS! fournitInformationsCuves()
\end{description}

Ainsi, nous allons mieux décrire le modèle de données des capteurs, des cuves et des webcams.

\paragraph{Création du modèle des données des capteurs}
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{Diagram/Diagram_SystemeSiteCentral/scd-stock4}
\end{center}
\begin{description}
\item a:CMDC!recupereTypeCapteur()
\item b:CMDC!recupereValeurMax()
\item b:CMDC!recupereValeurMin()
\item c:CMDC!lectureValeur()
\item d:CMDC!recuperePositionCapteur()
\item e:CMDC!creeModeleDonneesCapteur()
\end{description}

\paragraph{Création du modèle des données des cuves}
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{Diagram/Diagram_SystemeSiteCentral/scd-stock8}
\end{center}

\begin{description}
\item a: CMDC! fournitType()
\item b: CMDC! fournitTaille(volume, surface)
\item c: CMDC!fournitPosition()
\item d: CMDC! creationModeleDonnéesCuve(volume,volumeRemplissage,type, surface)
\item f: CMDC! fournirRemplissage(volume)
\end{description}


\paragraph{Création du modèle des données des webcams}

\begin{center}
\includegraphics[scale = 1]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-stock9}
\end{center}

\begin{description}
\item a:CMDW!recupereTypeWebcam()
\item b:CMDW!recuperePositionGPS()
\item c:CMDW!recuperePhotosPrises()
\item d:CMDW!creeModeleDonneesWebcam()
\end{description}

Les modèles des capteurs, webcams et cuves seront utilisés pour le calcul des prévisions de maintenance.

\subsubsection{Stockage des données des sociétés de maintenance}

\begin{center}
\includegraphics[scale = 0.8]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-stock5}
\end{center}


\begin{description}
\item a:CMDSC!recupereDonneesCamion()
\item b:CMDSC!recupereDonnesPersonnel()
\item c:CMDSC!recupereFicheSociété()
\item d:CMDSC!creeModeleDonneesSM()
\end{description}

Le modèle de données de personnel contient les identifiant des employés des sociétés de maintenance ayant acces au portail.

Concernant les sociétés de maintenance, étant donné que chaque représentant de société pourra  modifier les données, nous avons ajouté des exigences en plus concernant l'accès mémoire. Ces exigences seront matérialisées à l'aide des rôles et profils qui seront créés par l'administrateur de la BD.

\begin{center}
\includegraphics[scale = 0.8]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-stock7}
\end{center}

\begin{description}
\item b: SCDS!donnerAccesEnLectureEcriture()
\item c: SCDS!enleverAccessAutresSociétes()
\end{description}
%-------------------------------------------------------------
\subsection{Traitement}
Cette sous-partie du système utilisera les modèles créés précédemment.

La partie traitement du sous-système site central réalisera les prévisions et soulignera les exigences liées aux prévisions de maintenance.\\

\subsubsection{Calcul des prévisions de maintenance:}

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-trait1}
\end{center}

On choisi une société de maintenance pour chaque intervention(site) en fonction du prix de maintenance


\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-trait2}
\end{center}

\begin{description}
\item a:SCDT!choisiMeilleurPrix()
\item b:SCDT!choisirLaSM()
\end{description}

Le prix de la maintenance est calculé en fonction du contrat, du type de maintenance et de la distance par rapport au site dans lequel il faut intervenir.


\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-trait3}
\end{center}

\begin{description}
\item a:SCDT!recupereContrat()
\item b:SCDT!recupereLeTypeDeMaintenance()
\item c:SCDT!recupereLaDistanceAParcourirParRapportAuSiteAMaintenir()
\item d:SCDT!CalculePrixMAintenance()
\end{description}



On choisit  le camion de la société de maintenance à partir des camions de la société de maintenance et par rapport au type du camion. 




Le système essaie à créer un trajet optimal qui comprend le plus de sites à maintenir et le moins de camions à engager.


\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-trait4}
\end{center}

a: SCDT! recupereModelCamion()

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-trait5}
\end{center}


\begin{description}
\item a:SCDT! recupererModeleDonneesCamion()
\item b:SCDT! recupereListeModelSites()
\item c:SCDT! calculeTrajet()
\end{description}



 Les prévisions de maintenance sont faites dès que un trigger est déclenché. Cependant, nous avons plusieurs types de trigger: certains ne vont pas démarrer la procédure de maintenance.

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-trait6}
\end{center}


\begin{description}
\item a: SCDT!recupererLesTriggers()
\item b: SCDT!calculerPrevisions()
\end{description}


Une fois la mise à jour des prévisions faite, le système devra être capable de  faire le calcul pour les incohérences des données. 

Ce calcul sera réalisé à l’aide d’un moteur d’inférence. 

Le moteur d'inférence contient les règles de cohérence des données pour les capteurs.


\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-trait7}
\end{center}


\begin{description}
\item a: SCDT!recupererIncohérence(données)
\item b: SCDT!recupererResultatRegle(regle)
\end{description}

Création du moteur d'inférence.


\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-trait8}
\end{center}

Demander des mesures de capteurs s' il y a une incohérence entre les données

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-trait9}
\end{center}

\begin{description}
\item a: SCDT!recupererIncohérence(données)
\item b: SCDT!communicationSure(données)
\end{description}

Afin de pouvoir faire cela nous avons décidé que le site central va sauvegarder les positions des webcams en position GPS. Ensuite, à l’aide des fiches techniques des webcams et des positions des cuves, il déterminera si on peut prendre en photo une cuve avec une webcam.


\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-trait10}
\end{center}


\begin{description}
\item a:SCD!demandePhotos(webcam)
\item b:SCD!fournirPositionsCuves
\item c:SCD!fournirPositionsWebCams
\end{description}


\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-trait11}
\end{center}


\begin{description}
\item a:SCD!fournirInformationsCuves()
\item b:SCD!fournitInformationsWebcam()
\end{description}

\textbf{PB:}Si on a des cuves proches entre elles, choisir le webcam peut poser des problemes.

\textbf{RQ:} Les modeles de données de cuves et de webcams ont été créés dans la partie de stockage du site central.


Détecter un besoin d'envoi/traitement des données

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-trait12}
\end{center}


a:SCD!trigerDéclanché


La modification de certaines données nécessite d'être communiquée aux sociétés de maintenances ou aux sites isolés( eg: les nouvelles interventions vont déclencer une communication avec des sociétés des maintenance ).

\subsubsection{Gestion des actions }


%-------------------------------------------------------------
\subsection{Communication}

\subsubsection{Exigence générale}

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re-Communication}
\end{center}
\begin{description}
\item a:SCDC!recupereDonnéesSatelitte():”récuperer les paquets envoyées par les sites isolés/le camion/la société de maintenance”
\item b:SCDC!ajouteInformation()
\item b:SCDC!supprimeInformation()
\item b:SCDC!editeInformation()
\item c:SCDC!ajouteInformation()
\item c:SCDC!supprimeInformation()
\item c:SCDC!editeInformation()
\item d:SCDC!ajouteInformation()
\item d:SCDC!supprimeInformation()
\item d:SCDC!editeInformation()
\item e:SCDC! transmettreInfo
\end{description}

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re-Communication2}
\end{center}
\begin{description}
\item i: SCDC! mettreEnPlaceFirewall
\item j: F! protege
\end{description}

\subsubsection{Exigences de la partie communication liées au site isolé}

\textbf{Le site central doit pouvoir recevoir les données capteur à partir du site isolé}

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re-Communication3}
\end{center}
\begin{description}
\item l: MDSI! ajoutDonnées
\end{description}

\textbf{Le site isolé et le site central doivent toujours pouvoir communiquer}

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re-Communication4}
\end{center}

\textbf{Il faut que la communication site-site central soit sûre}

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re-Communication5}
\end{center}

\textbf{Si la communication site-site central ne marche pas on ne fait que les demandes de prévisions déjà prises en compte}

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re-Communication6}
\end{center}

\begin{description}
\item p: SCDC! identificationCommunicationDéfécteuse
\item q: SCDC! verificatioPrévisions
\item q: SCDC! ajoutePrévision
\item q: SCDC! enlevePrévision
\item q: SCDC! editePrévision
\item r: CD! typeDéféction
\item s: MDSI! fournirDonnées
\item t: PM! fournirPrévisions
\item u: SCDC! editeDemande() :”On change les demandes de prévisions en fonction des previsions de maintenance existantes”
\end{description}

\subsubsection{Exigences de la partie communication liées au camion}
\textbf{ Le camion doit pouvoir envoyer des requêtes au site central (messages/ rapports etc)}

\begin{center}
  \includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re-Communication7}
\end{center}
\begin{description}
\item w: SCDC! trouverDonnéesAModifier(requete)
\end{description}

\textbf{Le site central doit pouvoir faire une demande de position pour le camion. Ainsi, on doit pouvoir savoir l’état du camion}

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re-Communication8}
\end{center}
\begin{description}
\item x: SCDC!  mettreAJourEtatCamion(position, etat\_remplissage)
\end{description}

\textbf{Si on ne recoit rien de la part d’un camion qui est en intervention/chez nous et qu’on sait que le site a besoin d’un remplissage de cuve dans au plus tard dans 24h,  on envoie un nouveau camion (SCD Traitement va réaliser la manque de réponse et SCD communication va se charger de réaliser la communication)}

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re-Communication9}
\end{center}
\begin{description}
\item z1: SCDC!identifierEtatCritique
\item z2: SCDC!envoyerCamion
\item z5:SCDC! envoyerCamion
\item a1:PM! fournirPrévisions
\end{description}

\textbf{La communication site central-camion doit être possible au moins au debut et à la fin de l'intervention}

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re-Communication10}
\end{center}
\begin{description}
\item b1: SCDC!verifiEtatCommunication
\end{description}


\textbf{Il faut que la communication site-site central soit sûre}

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re-Communication11}
\end{center}

\subsubsection{Exigences de la partie communication liées au site isolée}
\textbf{Il faut que la communication soit sécurisé}

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re-Communication12}
\end{center}

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re-Communication13}
\end{center}

\begin{description}
\item d1: SCDC! etreConforme
\end{description}

\subsubsection{Exigences de la partie communication liées à la société de maintenance}
\textbf{La société de maintenance doit pouvoir être notifieé pour les interventions}

\begin{center}
  \includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re-Communication14}
\end{center}

\textbf{Il faut que la communication soit sécurisée}

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re-Communication15}
\end{center}

\textbf{Il faut que la communication soit conforme aux standards de sécurité et de fiabilité les plus importants : ISO 27001, ISO 20000, ISO 9001 et SAS 70 type II.}

\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re-Communication16}
\end{center}



%-------------------------------------------------------------
%************************************************************
\section{Société de maintenance}
\textbf{L’application doit permettre une authentification}

\begin{center}
\includegraphics[scale = 0.8]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re1}
\end{center}
\begin{description}
\item a:SCDS!connection(login, psw)
\item b:SCD stockage!vérifierLogin(login, psw)
\end{description}

\textbf{L'application doit permettre la gestion des camions}

\begin{center}
\includegraphics[scale = 0.8]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re2}
\end{center}
\begin{description}
\item a:SCDS!SelectionnerCamion
\item b:SCDS!RendreUnCamionSelectionnable
\end{description}

\textbf{Protection à l’aide d’un firewall}

\begin{center}
\includegraphics[scale = 0.8]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re3}
\end{center}
\begin{description}
\item a:SCDS!EchangeDonnees
\item b:SiteCentral!EchangeDonneesSecurisé
\end{description}

\textbf{L’application doit permettre l’ajout et le retrait de camion}\\
\begin{center}
\includegraphics[scale = 0.8]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re4}
\end{center}
\begin{description}
\item a:SCDS!AjouterCamion
\item b:Modèle!ValiderAjout
\end{description}


\begin{center}
\includegraphics[scale = 0.8]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re5}
\end{center}
\begin{description}
\item a:SCDS!SupprimerCamion
\item b:Modèle!ValiderSuppression
\end{description}


\textbf{L’application doit également permettre de suivre les camions}

\begin{center}
\includegraphics[scale = 0.8]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re6}
\end{center}
\begin{description}
\item a:Camion!CommuniquerInfo
\item b:SCDM!CommuniquerInfo
\item c:SiteCentral!RecupérerInfoSuivi
\item d:SiteCentral!ContrôlerSuivi
\end{description}


\textbf{L’application doit permettre de consulter les ordres de maintenance}

\begin{center}
\includegraphics[scale = 0.8]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re7}
\end{center}
\begin{description}
\item a:SCDM!RécuprerOrdresMaintenance
\item b:SiteCentral!RécupérerOrdresMaintenance(site de maintenance)
\end{description}

\textbf{L’application doit permettre de modifier l’état des ordres (accepté, en cours, fini, refusé)}\\
\begin{center}
\includegraphics[scale = 0.8]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-re8}
\end{center}
\begin{description}
\item a:SCDM!CommuniquerEtatOrdre
\item b:SCSS!EnregistrerEtatOrdre
\end{description}

%-------------------------------------------------------------
%************************************************************
\section{Camion}


\textbf{L’exigence générale est de pouvoir afficher l’itinéraire.}

\begin{center}
\includegraphics[scale = 0.8]{{Diagram}/{Diagram_SystemeTabletteCamion}/camion-affichageHorsLigne}
\end{center}
a:SM!vérifieSiNavigationPossible
b:SN!afficherItinéraire(a,b)


\textbf{Le système doit pouvoir être géolocalisé.}

\begin{center}
\includegraphics[scale = 0.8]{{Diagram}/{Diagram_SystemeTabletteCamion}/camion-geolocalisation.png}
\end{center}
a:SM!vérifSiNavigationPossible
b:SM!vérifSiGéolocalisation
c:SN!fournirNav
d:SG!géolocaliser

\textbf{Le système doit pouvoir communiquer avec le site central pour obtenir les itinéraires.}

\begin{center}
\includegraphics[scale = 0.8]{{Diagram}/{Diagram_SystemeTabletteCamion}/camion-communication}
\end{center}
a:SM!envoyerDonnées
a:SM!récevoirDonnées

b:SCD! envoyerDonnées
b:SCD!récevoirDonnées

\begin{center}
\includegraphics[scale = 0.8]{{Diagram}/{Diagram_SystemeTabletteCamion}/camion-communiquerTout}
\end{center}

\textbf{Le système doit pouvoir envoyer une alerte en cas d’incident}

\begin{center}
\includegraphics[scale = 0.8]{{Diagram}/{Diagram_SystemeTabletteCamion}/camion-envoyer}
\end{center}


\textbf{Le système doit pouvoir envoyer une information sur le trajet (route barrée, …)}

\includegraphics[scale = 0.8]{{Diagram}/{Diagram_SystemeTabletteCamion}/camion-envoyerInf}

\textbf{Le système doit pouvoir informer de l’accomplissement de sa mission.}

\includegraphics[scale = 0.8]{{Diagram}/{Diagram_SystemeTabletteCamion}/camion-envoyerStat}

\textbf{Le système doit pouvoir afficher la navigation hors-ligne.}

\includegraphics[scale = 0.8]{{Diagram}/{Diagram_SystemeTabletteCamion}/camion-affichageHorsLigne}






\end{document}
